【港鐵加價】港鐵可加價2.55% 因封頂機制加幅帶至下一年度

政府統計處今日（26日）公布去年12月運輸業名義工資指數變動為3.4%。按照港鐵票價調整方程式計算，連同早前公布的去年12月通脹指數為2.9%，減去額外的0.6%扣減，得出的結果是2.55%。換言之，新一年度的港鐵票價可加價2.55%。

惟票價機制設「封頂」以照顧市民負擔能力，故去年第四季家庭住戶入息中位數變動為-2.48%，實際上今年港鐵須凍結票價，而上述的2.55%加幅，亦會帶至下一年度。

而港鐵上月20日亦宣布，因應新型冠狀病毒疫情對本港社會各界造成極大挑戰，故今年全年港鐵車費將不會有實際調整。

屯馬線一期2月14日通車，大圍站車站大堂外牆柱設有顏色標貼，以便乘客分辨東鐵線及屯馬線方向。（陳晶琦攝）
屯馬線通車後，大圍站月台將會顯示往各個車站的方向標貼。（陳晶琦攝）
顯徑站設立智能客務中心，未有職員親身駐守中心內，惟乘客倘有查詢，可透過視像對講機與職員對話。（張浩維攝）
屯馬線一期三個新車站包括顯徑站、鑽石山擴建部分及啟德站於2月14日通車。（張浩維攝）
為確保屯馬線一期設施不受破壞，港鐵已在各個車站加強保護措施，例如在八達通拍卡位置加裝膠板。（張浩維攝）
啟德站屬屯馬線一期終點站，全線開通前，暫只開放2號月台供列車使用。（張浩維攝）
屯馬線的鑽石山擴建部分車站，外牆印有貌似鑽石的圖案。（張浩維攝）
+5
根據港鐵「可加可減」票價調整機制，其方程式為將去年12月份的綜合消費物價指數變動，相加去年第四季運輸業名義工資指數變動後乘以0.5，再額外扣減0.6%，便能得出港鐵票價加幅結果。

惟方程式設「封頂」機制，其票價加幅不能高於前一年第四季家庭住戶入息中位數變動幅度。根據政府統計處公布的2018年第四季《綜合住戶統計調查按季統計報告》，顯示去年第4季家庭月入中位數按年跌2.48%，故即使按機制，今年票價加幅為2.55%，由於觸及封頂機制，故港鐵不能調整票價，而相關的票價加幅，將帶至下一年度處理。

港鐵下年度有2.85%票價加幅作「基本盤」

值得注意是，港鐵去年按機制其實可加價3.6%，由於同樣觸及封頂機制，有0.3%的加幅本身已宣布會帶至2021至2022年度，換言之，下一個年度港鐵已累計有2.85%的票價加幅作為「基本盤」，除非本年家庭住戶入息中位數及運輸業工資指數都錄得大幅度負數，否則港鐵下一年度亦有大機會可加價。

港鐵今年調整票價調整幅度計算方程式及結果：

0.5 ｘ 去年12月份綜合消費物價指數變動 （2.9%）＋ 0.5 ｘ 去年第四季運輸業名義工資指數變動（3.4%）— 生產力因素（0）— 額外扣減（0.6%）= 2.55%

機制設「封頂」，根據去年第四季家庭住戶入息中位數變動為-2.48%，故今年港鐵票價加幅：0%

黨媒01唔貼source

如果係某國加價 又再示威燒地鐵
香港

一個月都坐唔到一次

嬲撚到

留名遲啲一加加一成

加囉，我搭巴士之嘛

又加
經濟蕭條呀屌你

好嬲呀港鐵會有報應㗎！！！！！！！！！！！！！

冚家產鐵

香港人起身行動！一齊發起怒啤黃色衫職員！
反抗！報仇！
啱啱月台等地鐵嗰陣望撚到佢哋淆晒底走開左！！
I am already doing my part!
how about ya?

冇所謂 反正冇坐

一直咁做 去新城市啤埋D叉仔

呢家黨鐵有狗做埋保安果份

無影響
成半年無搭

好波

絕對唔出奇。。同通脹掛鉤

今年超級QE 貨幣眨值, 出年通脹10%

加幾多都唔關2蚊卡事

加夠100%啦
可加無減

加囉
我都唔知幾撚耐冇搭過

反正都係政府比
利申長者

可加可加機制

點解咁多年
票價就係咁加加加

$2 特惠站 仲係 $2 ？

其實自從有左巴士月票真係唔再搭港鐵

年年加價剝削香港人，亞洲國家中香港都所算貴地鐵